[
    {
        "question": "¿Quién escribió la novela 'Cien años de soledad'?",
        "answers": ["Pablo Neruda", "Gabriel García Márquez", "Mario Vargas Llosa"],
        "correct_answer": "Gabriel García Márquez"
    },
    {
        "question": "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
        "answers": ["1914", "1917", "1918"],
        "correct_answer": "1914"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra la Torre Eiffel?",
        "answers": ["Italia", "Francia", "Reino Unido"],
        "correct_answer": "Francia"
    },
    {
        "question": "¿Quién pintó 'La noche estrellada'?",
        "answers": ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Salvador Dalí"],
        "correct_answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "question": "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'Fe'?",
        "answers": ["Hierro", "Plata", "Cobre"],
        "correct_answer": "Hierro"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?",
        "answers": ["Buzz Aldrin", "Neil Armstrong", "Yuri Gagarin"],
        "correct_answer": "Neil Armstrong"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió la obra de teatro 'Romeo y Julieta'?",
        "answers": ["William Shakespeare", "Oscar Wilde", "George Bernard Shaw"],
        "correct_answer": "William Shakespeare"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Australia?",
        "answers": ["Sídney", "Melbourne", "Canberra"],
        "correct_answer": "Canberra"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra el Taj Mahal?",
        "answers": ["India", "Bangladesh", "Sri Lanka"],
        "correct_answer": "India"
    },
    {
        "question": "¿En qué año se estrenó la película 'Volver al futuro'?",
        "answers": ["1985", "1987", "1989"],
        "correct_answer": "1985"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El Quijote'?",
        "answers": ["Miguel de Cervantes", "Garcilaso de la Vega", "Federico García Lorca"],
        "correct_answer": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "answers": ["Amazonas", "Nilo", "Misisipi"],
        "correct_answer": "Amazonas"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
        "answers": ["Estados Unidos", "China", "Rusia"],
        "correct_answer": "Rusia"
    },
    {
        "question": "¿Qué presidente de Estados Unidos fue conocido como 'el padre de la Constitución'?",
        "answers": ["Thomas Jefferson", "George Washington", "James Madison"],
        "correct_answer": "James Madison"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Corea del Sur?",
        "answers": ["Busan", "Seúl", "Daegu"],
        "correct_answer": "Seúl"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra el castillo de Neuschwanstein?",
        "answers": ["Alemania", "Suiza", "Italia"],
        "correct_answer": "Alemania"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "answers": ["Atlántico", "Índico", "Pacífico"],
        "correct_answer": "Pacífico"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra la ciudad de Marrakech?",
        "answers": ["Marruecos", "Argelia", "Libia"],
        "correct_answer": "Marruecos"
    },
    {
        "question": "¿Qué presidente de Estados Unidos fue conocido como 'el padre de la independencia'?",
        "answers": ["George Washington", "John Adams", "Thomas Jefferson"],
        "correct_answer": "Thomas Jefferson"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra la ciudad de Kiev?",
        "answers": ["Rusia", "Polonia", "Ucrania"],
        "correct_answer": "Ucrania"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país que tiene forma de bota?",
        "answers": ["España", "Honduras", "Italia"],
        "correct_answer": "Italia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más poblado de la tierra?",
        "answers": ["Estados Unidos", "China", "Rusia"],
        "correct_answer": "China"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la ciudad de los rascacielos?",
        "answers": ["New York", "Tokio", "Hong Kong"],
        "correct_answer": "New York"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra ubicada la Casa Rosada?",
        "answers": ["Argentina", "Chile", "Mexico"],
        "correct_answer": "Argentina"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Nicaragua?",
        "answers": ["Santiago", "Brasilia", "Managua"],
        "correct_answer": "Managua"
    },
    {
        "question": "¿En qué país está ubicada la ciudad de Medellín?",
        "answers": ["Colombia", "Venezuela", "Perú"],
        "correct_answer": "Colombia"
    },
    {
        "question": "¿En qué continente se encuentra Surinam?",
        "answers": ["África", "América del Sur", "Oceanía"],
        "correct_answer": "América del sur"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la nación más pequeña del mundo?",
        "answers": ["Andorra", "Mónaco", "Ciudad del Vaticano"],
        "correct_answer": "Ciudad del Vaticano"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la única ciudad que está en dos continentes distintos?",
        "answers": ["Moscú", "Estambul", "Berlín"],
        "correct_answer": "Estambul"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la ciudad italiana conocida como «la novia del mar»?",
        "answers": ["Roma", "Florencia", "Venecia"],
        "correct_answer": "Venecia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la cascada más alta del mundo?",
        "answers": ["El Salto del Ángel", "Cataratas de Iguazú", "Cataratas del Niáraga"],
        "correct_answer": "El Salto del Ángel"
    },
    {
        "question": "¿Cuándo terminó la II Guerra Mundial?",
        "answers": ["1945", "1947", "1943"],
        "correct_answer": "1945"
    },
    {
        "question": "¿En qué año llegó Cristobal Colón a América?",
        "answers": ["1429", "1492", "1592"],
        "correct_answer": "1492"
    },
    {
        "question": "¿Quién es el padre del psicoanálisis?",
        "answers": ["Sigmund Freud", "Carl Gustav Jung", "Skinner"],
        "correct_answer": "Sigmund Freud"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el libro sagrado de los musulmanes?",
        "answers": ["La Biblia", "El Talmud", "El Corán"],
        "correct_answer": "El Corán"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se usó la primera bomba atómica?",
        "answers": ["Rusia", "Estados Unidos", "Japón"],
        "correct_answer": "Japón"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el idioma más antiguo que pervive en Europa?",
        "answers": ["Vasco", "Inglés", "Francés"],
        "correct_answer": "Vasco"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se llama la primera mujer que viajó al espacio?",
        "answers": ["Valentina Tereshkova", "Alexandra Tereshkova", "Amanda Tereshkova"],
        "correct_answer": "Valentina Tereshkova"
    },
    {
        "question": "¿En qué guerra participó Juana de Arco?",
        "answers": ["Independencia francesa", "Guerra de los 100 años", "Guerra Civil Española"],
        "correct_answer": "Guerra de los 100 años"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el primer emperador romano?",
        "answers": ["César Augusto", "Julio Cesar", "Marco Aurelia"],
        "correct_answer": "César Augusto"
    },
    {
        "question": "¿En qué isla murió Napoleón?",
        "answers": ["Sicilia", "Santa Elena", "Creta"],
        "correct_answer": "Santa Elena"
    },
    {
        "question": "¿Qué año solo tuvo 355 días?",
        "answers": ["1582", "1615", "1823"],
        "correct_answer": "1582"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió La Odisea?",
        "answers": ["Homero", "Virgilio", "Cervantes"],
        "correct_answer": "Homero"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la obra más importante de la literatura en español?",
        "answers": ["El Principito", "Don Quijote de la Mancha", "Cien años de soledad"],
        "correct_answer": "Don Quijote de la Mancha"
    },
    {
        "question": "¿Quién pintó el famoso cuadro La última cena?",
        "answers": ["Rembrandt", "Velazquez", "Leonardo da Vinci"],
        "correct_answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se llama el Himno Nacional de Francia?",
        "answers": ["La Internacional", "La Marsellesa", "La solitaria"],
        "correct_answer": "La Marsellesa"
    },
    {
        "question": "¿A qué se denomina séptimo arte?",
        "answers": ["Pintura", "Escultura", "Cine"],
        "correct_answer": "Cine"
    },
    {
        "question": "¿Qué es un melómano?",
        "answers": ["Un amante de la música", "Un amante del cine", "Un amabte de los cómics"],
        "correct_answer": "Un amante de la música"
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son las notas musicales?",
        "answers": ["Do, Re, Mi", "Do, Re, Mi, Sol, La, Si, Do", "Do, Re, Mi, Fa, Sol, La, Si"],
        "correct_answer": "Do, Re, Mi, Fa, Sol, La, Si"
    },
    {
        "question": "¿Quién es denominado el Rey del Rock and Roll en Estados Unidos?",
        "answers": ["Bruce Springsteen", "Michael Jackson", "Elvis Presley"],
        "correct_answer": "Elvis Presley"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nombre de la artista mexicana conocida como «la Doña»?",
        "answers": ["María Félix", "Paulina Rubio", "Frida Kahlo"],
        "correct_answer": "María Félix"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en la corteza terrestre?",
        "answers": ["Oxígeno", "Nitrógeno", "Carbono"],
        "correct_answer": "Oxígeno"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se denomina al resultado de una multiplicación?",
        "answers": ["Múltiplo", "Resultado", "Producto"],
        "correct_answer": "Producto"
    },
    {
        "question": "¿A cuánto equivale el numero Pi?",
        "answers": ["3.1614", "3.1416", "3.416"],
        "correct_answer": "3.1416"
    },
    {
        "question": "¿Cuál fue el primer metal que emplearon los seres humanos?",
        "answers": ["Bronce", "Acero", "Cobre"],
        "correct_answer": "Cobre"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el primero de los números primos?",
        "answers": ["0", "1", "2"],
        "correct_answer": "2"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se denomina al tipo de triángulo que tiene sus tres lados iguales?",
        "answers": ["Isósceles", "Equilátero", "Rectángulo"],
        "correct_answer": "Equilátero"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el primer elemento de la Tabla periódica?",
        "answers": ["Helio", "Argón", "Hidrógeno"],
        "correct_answer": "Hidrógeno"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se le denomina al centro de un átomo?",
        "answers": ["Electrón", "Núcleo", "Protón"],
        "correct_answer": "Núcleo"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el gas que se encuentra en mayor cantidad en el aire que respiramos?",
        "answers": ["Nitrógeno", "Oxígeno", "Carbono"],
        "correct_answer": "Nitrógeno"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
        "answers": ["Or", "Au", "Ao"],
        "correct_answer": "Au"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el cobalto?",
        "answers": ["Un mineral", "Un vegetal", "Un animal"],
        "correct_answer": "Un mineral"
    },
    {
        "question": "¿Qué se le agrega al hierro para hacer acero?",
        "answers": ["Oxígeno", "Carbono", "Nitrógeno"],
        "correct_answer": "Carbono"
    },
    {
        "question": "¿En qué parte del cuerpo se produce la insulina?",
        "answers": ["Hígado", "Pulmones", "Páncreas"],
        "correct_answer": "Páncreas"
    },
    {
        "question": "¿Qué rama de la biología estudia a los animales?",
        "answers": ["Zoología", "Fauna", "Medicina"],
        "correct_answer": "Zoología"
    },
    {
        "question": "¿Cuántas patas tiene una araña?",
        "answers": ["6", "10", "8"],
        "correct_answer": "8"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el animal más rápido del mundo?",
        "answers": ["Cóndor", "Leopardo", "Guepardo"],
        "correct_answer": "Guepardo"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el único mamífero que puede volar?",
        "answers": ["Murciélago", "Avestruz", "Águila"],
        "correct_answer": "Murciélago"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se llama el proceso por medio del cual las plantas obtienen su alimento?",
        "answers": ["Biosíntesos", "Fotosíntesis", "Luminosíntesis"],
        "correct_answer": "Fotosíntesis"
    },
    {
        "question": "¿Cómo se denomina a los animales que nacen de un  huevo?",
        "answers": ["Huevíparos", "Vivíparos", "Ovíparos"],
        "correct_answer": "Ovíparos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el ave voladora más grande del mundo?",
        "answers": ["Águila real", "Condor Andino", "Halcón"],
        "correct_answer": "Condor Andino"
    },
    {
        "question": "¿Cuántos corazones tienen los pulpos?",
        "answers": ["1", "2", "3"],
        "correct_answer": "3"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la rama de la biología que estudia las plantas?",
        "answers": ["Zoología", "Botánica", "Mineralogía"],
        "correct_answer": "Botánica"
    },
    {
        "question": "¿Cuántos huesos tiene en total un ser humano?",
        "answers": ["60", "206", "416"],
        "correct_answer": "206"
    }
]
